習近平大推中醫 中國湖北省用中藥率破8成

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情延燒，中國國家主席習近平指示治療要結合中西醫，醫療部門開始推動中藥治療，根據湖北省衛生健康委員會數據，湖北的中藥使用率已超過8成，並指患者病情有顯著改善。但也有美國專家認為，中藥能否治療武漢肺炎，還需審慎評估。

綜合媒體報導，湖北省衛健委指出，自疫情爆發以來，該省堅持使用中西醫結合的方式治療患者。截至2月16日，全省225間指定醫院，58182例確診病例中，中藥使用率已達83.3%，武漢市則為80%，患者病情有顯著改善者，總效率為81.3%。目前，由中醫團隊主導的江夏方艙醫院，運用針灸、按摩、灸療、太極拳、八段錦等「中國特色」療法，加上因人施治的湯藥，治療武漢肺炎患者。

除了官方，中國媒體、專家也宣傳中醫治療武漢肺炎的療效，官媒《環球時報》訪問各中醫師說法，其中湖北省中醫院隔離病房肺五科主任馮毅表示，「中藥在對腹瀉、便秘等腸胃症狀發揮了很大的作用」、「實際上，中醫治療某些疾病效果很快，中醫也有不少針對急診的療法，而且副作用較小」，但每個受訪中醫師仍強調，中西醫要並重，不能只靠中醫治療。

而根據《美國之音》報導，美國食品與藥物管理局（FDA）資深專家方國棟受訪時指出，武漢肺炎重症患者不可能單獨使用中醫及中藥來治療，中醫的療效仍待審慎評估；美國馬里蘭大學醫學院的醫師張英華則表示，中藥不能直接對抗病毒，只能用於輔助和支持治療，或是在恢復階段時，加入中藥調理「可能會有效果」。

有閪外匯買西藥咩，所以咪焗住用中藥囉
遲吓要用巫醫咖啦

其實西藥咪又係植物提煉

做咩手術呀?
刮骨療傷啦

因為無西藥姐

大躍進

如果佢有效冇問題嘅
但係嗰啲係唔係都一定要"中西合壁"根本邪教思想黎, 對症下藥呀大佬

屌，咁搞咁多嘢托柒咩
去天壇祭天咪得囉

太極拳、八段錦

唔怪得死亡率高過其他地方

藥方:清水一兩，文火煲五分鐘，瑞德西韋一顆後下。

快啲復工

全民開山採藥，成個中國變到光禿禿

U r damn right

中西醫結合

中國巫醫使用率最高嘅湖北、武漢，恰好係死亡率最高，係咪證明中國巫醫根本係垃圾？

植物有藥性=\=中醫套系統work

笑左

《柳葉刀》論文證實，新冠肺炎具三個特徵：無症狀高效傳播、癒後仍帶病毒、口罩難以防護。

呢啲時候仲信中醫

我都係睇開中醫但呢D新病毒真係應該俾西醫搞先

一陣醫唔好
到時威信掃地

中國病毒當然要用中國巫術醫治

小學已經有醫科讀?

呆Q , 咩藥醫到就用咩藥，重要分中西，救人要緊，呢啲領導都唔係將人民生命放首位.....

有冇9兩
氣功治療都無

按摩得， condom都得啦

依家咪佛學醫病囉

冇咩問題嘅，你大陸當局真係研發到嘅咪你地犀利囉最驚係有人加啲西藥或者用日本漢方扮中藥姐

野味 都係中藥 繼續食野味就好得番

香爐灰水，符水

班人都死撚哂，究竟係咩人食緊藥

刮肺療毒

佢咳到咁樣 點落針呀

唔怪之得湖北死亡率咁高

香爐灰

用完中藥咪攞去燒囉

正確啲來講係攞去煲

屌，搵幾個氣功師搞掂啦

小學果陣聽呀媽講中醫掂

繼續用雙黃連啦

可以係化學合成

好似赤柬

正確

雙黃蓮

蓉月

咁又唔好一面倒屌中醫
國難中醫唔記得咗？
利申：睇開西醫

就係咁

白老鼠時間到....

大規模人體實驗

試啱就做separation and distillation 搵 potent

快啲叫胡c fu上去幫中國人提升精、氣、神啦！

幾時煉丹比維尼呀？

做哂實驗話唔work繼續扮盲啦

訓撚左係度都耍到太極 cls

小學雞…

唔怪得之前八段錦個app咁撚柒閪貴，原來有醫學用途

西醫俾中共用都會醫死人，我又唔覺得係中醫問題，支共係個根本問題

冇讀過理科既人係on9既

中藥 養身就得姐 殺到毒咩？

用中醫手段破生化武器

咁可唔可以用中醫手段研發生化武器?

國家真強大.含

中醫已經係巫醫

用美國專利藥
搭個川貝枇杷湯止咳
就話自己用咗中藥
仲好返tim

支那真係擺脫唔到帝制奴性，主子落命令，明知弱智都要做，最緊要唔好逆旨，逆旨要殺頭，但出咩事要祭旗未必係我

同毛魔一撚樣，文革當年冇錢買西藥，就奉行赤腳醫生推行中醫水班村民

一齊上Twitter 追擊ICAC

#IcorruptACHK
#HKcorruptCity
#HKICACorrupt

《新成就解鎖》ICAC 老廉 呢8個月去左邊？

中國人食西方藥仲唔夠中西合壁咩

又吹

高手

花式驅蝗

推？推人去死個推？

最好大推中醫